【香港前途】如果97前香港出世嘅人可以攞翻BC，但條件係要割，大家會點做

事原係咁，早排見到有巴出咗個講中英聯合聲名（Sino-British Joint Declaration, 下稱JD）嘅po，勾起咗小弟對呢份聲明嘅興趣。經過一段時間嘅research同整合，想同各位分享同講吓我少少愚見：

有幾樣背景資料要大家知咗先
1942年，國民黨嘅最高領導人蔣中正第一次提出要將香港一次交還翻中國，當中包括九龍租借地，而嗰陣中國主權嘅仲係屬於國民黨。結果因為當時嘅英國首相，保守黨嘅邱吉爾爵士（Sir Winston Churchill ）堅決反對而最終作罷，但中華民國會保留日後提出香港歸還嘅問題。一直去到1949年，共狗打贏咗國民黨，攞咗中國主權；1982年，「香港主權移交」呢個議題先重新上水。但時移勢易，同英國佬傾嘅唔再係一開始話要攞翻香港嘅國民黨而係共賊。

另外，喺1997前，時任英國首相，保守黨嘅戴卓爾夫人（鐵娘子）喺退任前已經feel到中國會違反聲明，所以喺1992年佢已經同時任英國外相賀維的私人助理秘書Peter Ricketts暗瓦底話會有動作會做。

而喺1993年，UK Government House嘅法律專家Martin Dinham都題到：
1. 聲明無法單方面終止；
2. 如果有一方嚴重違反聲明，另一方先可以話聲明無效；
3. 承上，違反聲明方需賠償另一方。

先唔好講班英國佬依家係咪縮頭龜，雖然點賠無講，起碼大家依家都知英國本身係有打到個底先。

仲有，根據1960年，聯合國第一五一四（十五）號決議，通過咗一項名為《給予殖民地國家和人民獨立宣言》嘅決議。內容自己搵，大意就係殖民地嘅人可以自決公投自己獨唔獨立。咁點解當時英國唔將香港放上去俾我地投票呢？我覺得唔會係中國施壓先。原因好簡單，因為佢地嗰時仲係好似隻哈巴狗嘅鄉下佬。

當時1982年（英國婆開始同中共傾翻香港移交問題嗰年）正正係亨廷頓（Samuel Huntington）提出第三波民主化嘅時期。唔知係乜？葡萄牙康乃馨革命，人稱第一個和理非革命而又成功嘅革命呢。呢場和理非革命最終喺1989年2月令到東歐出現咗一場大革命，令嗰區附近嘅共和國相繼放棄咗馬克思列寧主義嘅路線。（題外話，咁你依家知點解當年中共咁急要鎮壓天安門啦。凡事必有因。）我認為，當時經歷過67暴動（1967年5月）嘅英國政府會擔心如果再公投會令親中份子再亂多次，加上佢地本身都唔太想繼續養住香港，所以拿拿林放咗香港俾中國，直接跳過咗個聯合國個決議提出嘅公投。（關於呢方面嘅資料如果大家對呢個話題有興建先再講。）

最後，現實啲黎睇，如果英國依家俾全港BNO holder都有BC，實際上唔只係轉個名咁簡單，而係要考慮要接收全港近1,000,000政治難民嘅考慮。地方，語言，社會福利等等喺佢爛脫歐嘅情況下都係個問題。實際上，以英國依家嘅經濟狀況，我係覺得無乜可能。

重點黎喇（TLDR）
第一：九龍同港島變翻做英國屬地
根據1842年嘅《南京條約》同1860年嘅《北京條約》，香港島同九龍界限街以南係永久割讓，而點解當時會一次過用JD俾埋中國好大可能都係政治，戰略同資源上嘅考慮（加上頭先講，英國佬一早唔想要香港，不過呢個off-topic）。所以如果中國單方面話聲明已經失效，我地就應該向同係保守黨嘅現任英國首相Boris Johnson，施壓，要求香港島同九龍界限街以南應該立即變翻做英國屬地，don't let Sir Churcill be disappointed。

九龍現人口為2,108,419；港島為1,270,876。當兩個相加中七份一人有BNO都只係唔夠500,000。我當全部都去晒英國，個社會負擔都唔會比1,000,000嚴重，數字上絕對做得過；

第二：向聯合國提出取回公投機會
根據《展拓香港界址專條》，深圳河的新界地域同九龍界限街以北的確只係租借99年。但咁講，新界同九龍界限街以北就係香港唯一一個殖民地區。According to the above hypothesis，喺依家呢個基本上太平盛世嘅時期，絕對係用翻聯合國大會第一五一四（十五）號決議《給予殖民地國家和人民獨立宣言》所賦予殖民地嘅人民嘅權利嘅機會。大家要知道，呢個係聯合國，包括英國欠咗新界人嘅一個機會。Give us back our vote!!!

講到呢度，我諗大家都知我想講乜：Given that作為聯合國大國嘅美國都企喺我地呢邊，如果向英美施壓，我覺得絕對可行。問題係，住新界又有BNO嘅咁多位又會唔會肯割，搏呢個有機會一世都只係攞BNO嘅機會呢；九龍，港島巴絲又會唔會唔開心無得公投呢？

大家一齊討論吓。

利申 新界BNO，會

FYI 中英聯合聲明一早喺1984年9月26日已經草擬咗，而簽署署更係約三個月後嘅1984年12月19日，1997年只不過係過渡期後主權移交嘅時間。所以大家唔好成日以為50年不變係講緊2047，其實中國一直都係講緊1984年開始計嘅50年，即係2034。所以大家，我地其實仲有少過15年嘅時間。

自推十連

自推之一

自推之二

自推之三

自推之四

自推之五

自推之六

自推之七

自推之八

自推之九

自推之十

大家一齊討論吓啦

同意公投

中英聯合聲名Credit to陳劍青 本土研究社成員

我愛香港
點解要我走？

我自己係覺得呢個係唯一一個有希望嘅方向

其實要英國比bno>bdtc係英國本土外無人島上有路可退會易d
南喬治亞和南桑威奇群島 0 永久居民

香港電影欠香港人一場革命

無人話要你走喎 點解你要走

唔好意思，真係要借黎post多幾post
因為聽日就有觀塘/機場活動，要提多提：

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYEFORHK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

10. LIBERTY OR DEATH

11.ABSOLUTE POWER CORRUPTS ABSOLUTELY

12. ALL POWER BELONGS TO THE PEOPLE

幫手retweet埋
TIME對
#BoycottMulan既報導
打句感想
整哂hashtag先好retweet

#BoycottMulan
#EyeforHK
#DemocracyForHK
#StandWithHongKong
#HongKongPolice

無認真睇

咁你花少少時間睇睇先

事實上今次赢左都只係拖延支那化,唔獨立或老共倒台,比左雙普選都只會比滲透侵蝕,拖多10年20年弱化香港到時無路可退
不過要繼續抗爭

咁就比返新界佢地啦

即係界限街以南同港島既bno holder就轉bc，新界既bno holder就公投?

未有呢方面知識住 做完research先get back to you

唔割
因為如果一個屋企人有了 到時可以申請下一代
而且是 巴絲可以用結婚來同樣得到

所以沒有BNO 唔緊要 只要平到權 就可以搞到

點解會咁諗呢,因為就算道理係我地到,下議院通過唔到新法案將bno>bc都係廢
不如同英國講數,唔想比bc都得,比其他野香港人,一個受領事保護嘅bdtc同埋生存空間香港人逃避支那殖民清洗

係 界限街以南同港島點解會俾到中國原因係因為份聲明 如果唔係佢仲係永久割咗俾英國

而依家中國單方面話聲明失效 即係界限街以南同港島係要俾翻英國
真。回歸

師兄有無睇吓篇文先

現實政治上英國人唔會搞香港領土問題
反而證明bno係不公不合法之後,英國人唔想3百萬bc有full citzenship可以點compansate返bno holder
而家係借位同英國make deal

包括我在內相信有好多人有BC都唔會去英國 繼續留喺度做佢地要做嘅嘢
而佢地要BC平權嘅原因唔係因為想移民去英國 而係想有英國政府保護 同根本唔知bdtc /botc嘅存在 所以如果有帶起到呢個風氣其實真係可能救到香港

原本住新界bno
今日突然變左九龍港島露宿者

所以頭先位師兄講個bdtc我覺得可以認真研究吓 屌得過

咁呢個佢地英政府有做法啦 好簡單一個住址證明已經解決到

佢地自己諗啦 幫佢諗埋不如我做政府

事實上好多人只係講bno>bc一個對英國本土嚟講難接受嘅方案,先至有好多人話要點以收入教育等諸多條件西選邊d人可以有bc
根好唔知有好多野可以同英國deal
bno平權係抬最高價比英國人殺價

露宿者邊有住址證明

咁你有身份証架嘛 有身份証都check唔到？

戴翻個盔先 我諗check到架下話

死口話無
死都要做英屬九龍人 吹得你漲？
仲要有幾多人新界九龍都有樓 咁點計
我話我係兩邊都有露縮唔得？

有得揀先算啦
依家要人講即變相分化

咁兩邊有樓嗰啲係咪一定都會有BNO？

結論根本唔可能用住邊黎決定

你話根出世紙上個醫院係新界定九龍仲可信

點分法 依家係講緊香港喺現行政治環境下攞到應該比較理想嘅結果 隨時仲可以新界同界限街以北地區獨立喎

出生時新界醫院有公投權
出生時九龍港島醫院即變英屬

嗱呢位師兄就係材料

師兄係咪都支持我個論述

公投完咪仲怪
中國新界？
新界國？
兩個結果都

利申出世係新界 有bno
寧願去九龍做露宿者都唔想玩公投

要大肆宣傳set 一個deadline.
講明若果deadline前政府都唔回應五大訴求, 會行動升級 後果自負

用意: 先小人後君子
1)迫使政府回應
2)市民有心理準備當日會有行動
3)令市民知道當天有行動係源於政府唔回應
(令佢地明白若果政府肯回應就唔會有行動阻礙到佢番工, 出街)

1) 五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況, 解散、追究及重組警隊
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

新界國出英屬九龍返工 要過關

咁到時個投票可以分幾輪
第一輪係是否支持獨立
第二輪若果唔支持，應該俾邊個 1. CN 2. TW 3. ENG

好視乎你本身支持邊邊 呢個就係有得揀嘅公投嘅好處

香港人無野多 最多就係錢 後生個d個個都識英文 日常生活無乜大問題

可以參考歐盟申根國做法open boarder 或者好似梵蒂岡喺意大利咁

不過好視乎到時新界歸邊邊

冇bno，會

搞咁多 直接話中國毀約
九龍同港島變返英屬
作為賠償 免為其難收返幾千億補償
加埋新界咪得囉
搞乜野公投
九龍新界港島根本分開唔到

英國咪又係奶共

問題係個公投權利係聯合賦予俾所有殖民地區 係中國夾硬話唔係殖民地區

既然有咁嘅權利點解唔要？

香港咁多大中華膠

唔割 你話我大愛撚都好
咁97後冇bno既後生仔點算
由佢地自生自滅？

利申: 有BNO 住九龍

係 但佢個政治制度唔算最墮落 加上佢奶係因為窮 而如果佢可以攞翻港島呢隻生金蛋嘅雞跟本唔駛諗呢個問題

推

push

無 但喺國際法例上呢個係有BNO嘅人嘅權利 咁點解唔嘗試利用吓 到時可以救埋佢地

你起翻我底 我話過我有BC都唔會去英國

賠錢俾英國再俾香港人安家，
鋸到中國一頸血就岩

推推

其實無論係法律定係道理方面都係中國輸蝕 因為係佢自己單方面提出聲明失效 英國根本冇講過任何野

係囉。將啲藍絲同新移民送撚返支共。真正香港人同拎bno既返大英美國屬地。

我90
無bno
不過有得平權既話 都會支持有得走既走左先
將香港人既精神係外國再發揚光大

英國奶共會得罪大佬美國，如果收番香港，一定會比奶共更多油水

咁攬炒吧

新界BNO嘅意思係依加住新界嘅BNO holder
定係新界地區（界限街以北）出世嘅BNO holder

方向正確 加上依家奶多總部喺英國因爲脫歐己去咗愛爾蘭 而香港暫時仲有一定嘅經濟自由度 仲有部分外資未撤曬 所以英國如果要咁做真係要快 唔係到時賠了夫人又折兵 到時只可以奶共 仲要大家都一齊無錢 lol

你英文差， 冇英國需要既專業技能你去到咪又係洗碗掃地

一定會

我知樓主你好比心機搵
我岩岩都打左陣飛機
但打完飛機之後
呢個問題技術上要由邊個做?
樓主有冇可能搵到攬炒巴同英國提出呢個問題?

香港除左易搵錢之外，有乜好愛？

呢個論點我以前同通識老師傾過，我哋都覺得2047並唔係中英聯合聲明講嘅期限，真正嘅期限係2034年，但當年得到支持嘅聲音都係好少
至於BNO問題，比新界自決係可行，但聯合國以及聲明都將香港當成一個entity睇，要撥亂反正就要分化自己先，呢步棋好危險喎。再者，九龍同港島一樣有冇拎過BNO嘅兄弟姊妹，點處理佢哋嘅國籍問題又係好難。新界喺法理角度可以咁安排係因為係真係一個租界，但九龍同港島唔係。又因為新界咁而攞得番BNO，九龍同港島冇BNO嘅巴絲就唔可以喺呢個前設下攞番。要諗到點解決呢個問題先可以做下一步。

插一插嘴

搵可以搵
但我唔覺得D英國佬佢地會唔知
只係時機問題

想提出幾個問題，有乜理據顯示到英國從來路想要香港，假設按樓主所講英國係唔想要香港，咁點解要佢claim 返香港主權會比bno 平權有根據？

第二，連美國都因為中國係聯合國常任理事國而唔玩呢個遊戲的時候，你有乜信心可以係呢個制爭取到任何野

以我所知係就係中國駛橫手將港區澳剔出殖民地名單，唔比香港人公投獨立定留英，fact check 可以睇返聯合國決議案

有無諗過每日一百五再加班死廢老
另外又有一車車送去投票
其實公投唔係真係100%贏
唔好話100% 80都唔知有無
一投輸左就好大鑊

係香港咪又係洗碗掃地做中國二等公民
我寧願有英國保護, 做英國三等公民

搞分化?

係就快啦我就黎想跳樓死呀

如果淨係爭取係南京同北京條約中割讓地區內
出生嘅BNO holder 做 BC會唔會易啲

不過咁做就出賣左全香港人

又咁講
英國22年黎都唔嗲唔吊
好似真係唔想搞
樓主都話當年英國都唔想要香港
宜家又點會收番

我唔係樓主
但bno 平權 對英國著數唔多
但中國毀約可順便獅子開大口
違約金

agger
香港地你有個專業又係做到夜一夜，無專業又係做到夜一夜，個目標就係為左買間豆腐潤咁細既單位仔
都唔係生活黎既

但英國唔係都提出過主權換治權
應該唔會唔想要

唔比新移民投票咪得

00後點算?

我意思係
97後中國日日賣港
英國連口交部都廢事講
好難說服到香港人英國會幫我地

由佢地
你只可以話因為當年英國佬諗縮數，搞到支那坐大
但97 後出世既人從來都唔係英國人，英國真係無政治義務去救佢地

英國始終唔係移民國家
中國又係白卡佬
要推動到英國做野
我淨係諗到美國介入先搞得掂

你又岩

永遠救唔哂
救到00後又救唔到10後

各有各做
有良心既97後主動救佢地

2047年，英國華藉兵團 攻克 香港全境。

分化？

eg. 外地開公司請返香港後生仔

無錯就係咁樣
與其要諗點樣劃界，劃完又要怕俾左d 雙非人，不如直頭拎番1997 年7 月1 日好過
而且用番現行國藉法，即係係非英國出世既後代無得繼承
(即係1997 年7 月1 日後係香港出世都無英藉)
咁樣就可以確保唔會有單非混左入去

呢D唔係叫分化

比如 要扶植鄧X強呢D鄉黑入去驚隊
你都要推佢上到高層先做到野話到事
藍衫有撚力量

如果唔咁樣劃線，英國即係要考慮收700 萬人而唔係100 萬人，咁樣我地更加無bargaining power
有一批人平到權之後再諗點樣去幫00 後走咪仲practical

push
拎番我地既權利

搵到當然好 但我唔識人喺搵到佢

上面都有講到 戴卓爾夫人係有準備中國單方面毀約嘅情況 但要到2048年英方先會公開 所以英國一定有準備 只係佢地做唔做
而依家我地就係要佢履行佢作為成立同管治過香港嘅國家嘅責任

唔撚割，齊上齊落

仲要無人知先係最大問題 依家大家講緊嘅2047根本係假 其實係15年後嘅事
但無人知！！！

咁樣只會大家攬住一齊死
幫bno holders 手平到權，到時開番公司請佢地反而可以救到佢地走
而家下下話幫bno 手係分化，結果就真係乜都爭取唔到

藍絲多到嘔

公投真係隨時凍過水

而BNO嘅問題我都係抛磚 但頭先有位師兄話變做BDTC我覺得係可行 可以再諗
而分化嘅問題 我諗呢個都係英國頭痛要解決嘅一點 但我覺得即然攬炒已經係一個可行選擇 點解唔喺攬炒嘅程度上令更加多人可以得益？

你自己睇吓篇文先啦

就係講緊呢樣嘢 但反觀另一批BNO可能有機會獨立 再講係今次呢場仗 有好多97後嘅兄弟姊妹幫手 無佢地無今日

殖民地名單我知嘅 但可以食住依家呢個「香港追求自由，喺極權同民主嘅邊緣掙扎緊」嘅風氣去要聯合國俾翻我地公投嘅權利

而英國嘅問題 據我所知當時係因為語言同錢嘅問題 依家香港條件成熟 個個國家都想喺香港分一杯 英國已經唔再需要做開荒牛 咁攞翻香港只會係喺香港嘅收成期中得益

廢老 蝗蟲有BNO先講

玩得過

兩件事無關係

無錯 玩吓手新界同界限街以北一個唔覺意獨立到 就可以外交同英政府商討合拼 組織共治政府

師兄不如睇咗篇文先

所以要英政府幫手核實BNO身分 佢地班蝗有香港身份證 我唔信佢地都有BNO 就算有都一定係過期未續 而要續一定要識英文 其實成個system就係重新登記有效選民 唔駛俾蝗駛橫手搞咁多嘢

唔好再假設喇

其實有興趣嘅真係可以諗吓BDTC呢個方向 啱啱有位師兄俾咗個idea係做得過

上面講嘅無一樣係假設 全部都係講緊歷史事件 合約 國家關係 同我地做到嘅嘢

新界將變為中華民國領土, 但相信總統會令到港九同新界變成 borderless, borderless, 香港會變成英治同時係未來新中華民國入面一個邦

唔明bdtc 有咩好
bdtc 已經invalidate 左ga la wor

係 因為轉咗做BOTC

咁首先要信得過國民黨先
你估依家佢地仲有之前嗰種傲骨咩

收工睇下資料先

推 有得諗

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

唔好睇少老人院啲蛇齋餅粽
同埋好耐每日一百五好多都過左7年

三十年中子孫結=1984+35=2019

睇你個贏字都手快快出咗簡體，我就知支那化真係近

光復香港

佢地都無BNO

我相信一定會係戰爭收場, 而唔會支那咁順灘將港九放番出嚟

點解要bc就要割？

Push push push

好！
新界人九龍醫院

先鋪路比BNO港人建設英國香港
然後引入黃絲港人 要有十年social media 既調查(不可有retrospective entry ) 確保唔係間諜

開po召喚佢

見你又中國又台灣⋯
咁其實英國佬要將香港歸還，係咪應該還俾台灣而唔係依家既中國

藍絲唔比投
係唔民主架啦吹呀?
當初邊個話自己係中國人都冇撚得投

I love my country and it needs no reason

我想知九龍香港島變返英國殖民地
咁新界點算？

其實係睇當時同邊個傾 而加上事實上共狗的確係內戰戰勝政黨 英國當時係有照會承認咗共狗係有中國主權 同傾都真係同共狗傾 所以係嗰99年完都應該係還去中共

情況就好似一間公司轉CEO 你唔可以話我同之前個CEO傾所以俾係俾翻之前嗰個

但點解其他地方都要俾埋你就考起我

但係係佢單方面毀約 唔關人事
如果佢係都賴死嘅就係同聯合國全部主權開戰

唔明你講乜

去到做咩你理得人咁多唧
人哋自己嘅選擇

講真，係香港做得咁辛苦都係為左可以移民去其他國家，唔使俾支那壓迫之餘仲可以有番d 生活質素既姐

就係要求聯合國國俾翻個殖民公投權我地

吓 唔係喎 我做得咁辛苦係因為我想香港更加好 俾我下一代有更好嘅環境 生於斯 長於斯 死於斯

乜撚係, 係咪貪租金同樓價夠貴

各有追求啦，講到最尾我都支持巴打個講法去搞平權既

香港係應該交回給中國的，不過應該是中華民國，不是共匪統治的中國。

推翻共產黨同英國佬傾既中英聯合聲明仲好啦！由真正擁用簽署南京條約既特有者、當年既國民黨、今日既台灣，從新同英國佬去傾好過啦！不過如果真係去到呢步，必定要美國佬出手，仗就必打

BNO 平權 BC 仲容易啲，愈 loop 愈多國際條約，feasibility study 愈難成功。

但就算未必得，要企係英國佬嘅眼光來睇：

1) 簡化同減低BNO "移民" 英國嘅條件，因為投資移民比大陸人"炒起晒"，要人地每日 150接收低質素移民著實無可能。正如我個人其實歡迎好似陳秋實律師質素嘅人來港。

2) DQ 同 exclude 權貴，建制派同警察；如要異議，必須提供足夠證明移民英國對國際文明社會係安全

3) 同意要有 social media 審查

4) 同意 BNO → BC 主力嫁娶真香港人

無錯
人工又唔係高，但係樓價物價就高到仆街
有無專業都係要朝九晚九咁番工，為既就係要買個豆潤咁細既單位，但係買完你又無咩時間住既
老人福利又唔多，但係又要每個月俾強姦金扣人工

咁既地方不宜久留，有得走一定要走
所以平權係出路黎

絕對支持藍絲回歸大灣區

你呢個做法其實去到極致其實即係要美國扶植台獨，之後再同支那搶番香港
但係如果係咁大龍鳳，美國又未必會肯將香港拱手俾番英國

推！

同意咁既approach
其實用歷史道義黎lobby 可能好d
呢個做法亦係Lord Alton / Tom Tugendhat 既做法黎

其實唔駛 因為中國已經單方面講咗份聲明係失效 所以我先會打呢篇嘢出黎

我唔認同會易啲 正如上面所講 唔係就咁轉隻字咁簡單 而係要考慮接收人口嘅問題 咁當然可以要中國賠償 但佢俾唔俾又另一回事

應該咁講，當初做買賣既係英國同邊個

一開始提出要回歸嘅跟本就係蔣中正 嗰陣共賊都未出世
但的而且確同英國傾嘅真係中共 所以還新界嘅 都應該係還俾中共
之但係喺還之前 香港應該有權自決獨唔獨 而聯合國無俾呢個權利我地 所以依家就係要抝呢樣

所以我用"移民"，英方係有審核但絕對要比所有現存移民方案易先得，能夠自力更新就直接批。

當然，樓主建議同條約可令廢國多返道德枷鎖同責任，咁兩條路都會易啲行

#齊上齊上

======================================
攬炒華為來救國泰，Outport 輸出抗爭

請大家睇睇：

【互相封殺攬炒】用華為救匯豐、以國航救國泰

======================================

和而不同

其實而家active BNO holder得番10萬鬆啲，驚hi咩！
不如而家就劃線，有有效BNO嘅就轉BC，其他係咁先，變相英國如果真係要收留哂「難民」（只係假設難民，根本好多人唔會搬去英國住、齋舔福利），都唔過15萬。

另外，英國驚咩？驚中國囉！因為有錢、勢力大，英國就窮hi到一個點，要係咁奶共維生，見到Boris Johnson履新果日嘅發言，簡直係吹熄埋最後一丁點火種⋯⋯ 所以，唔係我撥冷水，我敢講以上嘅簡設根本唔會發生。

啱呀 起碼有個選擇先

其實BNO公投權都係直接篩走咗嗰批人 that’s why我真心覺得呢個方法係doable

exactly

名正言順大換血

唔洗割，全世界搬入香港九龍齊齊做英國人

推俾多啲人見到

咁佢地有無BNO先

根據條約 係新界地區（界限街以北）出世嘅BNO holder

點都唔割

其實真係有理有法有事實可依，問題睇下美國佬同英國佬願唔願意扶植台灣變為新中國，將香港同台灣合併

咁冇得輸喎
界限街以南嘅歸英
界限街以北自決，失敗咗嘅BNO holder都可以歸英

我唔清楚聯合國比地區公投自決點做，但支共係聯合國有否決權

如果當年冇將香港比返大陸，英入歐盟時，香港立即發光啦，邊駛好似依家為左脫歐咁煩惱，根本香港就係地球寶物，得香港者國運亨通，當年滿清一割左香港就好快收皮，英國一還返香港又好快收皮，反觀大陸得到香港之後真係飛黃騰達。

當年日軍攻打香港同偷襲珍珠港都係同日進行，明顯係連日本人都好重視香港呢個寶地。

利申：純9up

我唔會放棄咁多位手足同我出世既地方

我諗應該唔會咁理想 到時界限街以北自決失敗 BNO就永遠BNO
政治就係咁 何況我呢個theory係有事實backup 而個事實聯合國欠香港人一次公投 不過得一次咁多

咁都係得一個 我地可以叫外國人幫手向佢地政府施壓要佢地喺聯合國表態

咁97後點算

常任理事國一票否決就夠

由佢地
你只可以屌因為當年英國佬諗縮數，搞到支那坐大
但97 後出世既人從來都唔係英國人，英國真係無政治義務去救佢地

而且如果唔咁樣劃線，即係要英國考慮收700 萬人而唔係100 萬人，咁樣我地更加無bargaining power
有一批人平到權之後再諗點樣去幫97 後走會更加practical

我覺得更多既只會安安穩穩過下半世

界限街以南嘅審查後可以攞bno 住滿唔知幾多年可以轉botc
以北嘅就睇公投結果了

利申鳩噏

屌你老母

聽日824對家吹大雞發動萬人圍港台
中共又發動宣傳機器想港台跪同清洗

營救香港電台！對家堅吹大雞萬人圍 配合國家機器滅利君雅鏗鏘集頭條新聞聲

大家要一人一信撐港台
去信廣管局

依個唔算投訴，咪當意見咁send
記得話港台31,32台都有睇，做得好，最like咩節目同點解
唔好太黃絲feel 同唔好用standard form
會只當一份意見

多謝瀏覽我們的網址。如有任何有關廣播事務的查詢，可按以下方式與我們聯絡：

以電子郵件方式傳送至
ba@tela.gov.hk

以書面方式寄
廣播事務管理局秘書處
經影視及娛樂事務管理處
香港灣仔告士打道5號
稅務大樓39樓
(傳真號碼：(852) 2507 2219)

致電查詢電話號碼：(852) 2594 5721

諗方法救埋佢地 呢個香港佢地有份 佢地出咗好多力去救架

咁真係無辦法ga wor
在於任何角度，97 71 後既香港都同英國無關係，點樣去界定97 71 後邊個時間點前出世既「香港人」有權拎BC 點都會有唔公平既情況
而且咁樣即係直接同支那搶人
(97 71 前既都仲可以拗話係「英國人」)

我認同 但唔係一句咁無計就叫佢地收皮
如果係咁 我地97 71前嘅係咪無責任依家企出黎同政府抗爭？反正我都有BNO我都係british

界限街以北好多蝗

個方法咪就係97 71 前既平權，之後再開公司好，結婚好黎帶佢地離開香港

用bno 黎做切入點某程度上就係因為人數
現存既bno 大概係得番1m 人(好似係)，valid passport 就更加只係得170k
換句話講，幫bno 平權只係同英國deal 要求收容最多1m 人

但係如果唔係咁樣劃界，對英國黎講即係要收容最多6m 人，而呢6m 入面有5m 係同佢地無關既
咁樣反而會令佢地更加顧忌

都係嗰句 佢地有無bno 無嘅理得佢蝗定蛆

如果唔出黎抗爭，BNO 只係Chinese
但係出左黎抗爭，而家就多左國際輿論推動BNO 平權，呢個先應該係我地期待既事情

否決權係一票就可以否決任何決議，全聯合國得五國有，支共係其中一國

係 但如果可以集中講中國威脅論 係恐怖組織 講新疆集中營嘅問題 就可以將佢踢走

//最後，現實啲黎睇，如果英國依家俾全港BNO holder都有BC，實際上唔只係轉個名咁簡單，而係要考慮要接收全港近1,000,000政治難民嘅考慮。地方，語言，社會福利等等喺佢爛脫歐嘅情況下都係個問題。實際上，以英國依家嘅經濟狀況，我係覺得無乜可能。//

你自己都識講，英國無可能接收全港近1,000,000政治難民，咁又點可能接收全港近7,000,000政治難民呢？

根據你個plan，香港 (不論淨係港九定包埋新界) 係要「歸英」，即係話要英國承受埋有機會要向呢7m 人口既其中一部分人提供福利 (類似而家既綜援﹑公屋﹑醫療等等)
咁其實都會係對英國一個好大既考慮

然而，推動valid bno 既平權，佢最多都係要為170k 人提供上述既福利
甚至可以對bno holders 既學歷同專業進行篩選，先至俾佢地轉BC / working visa，咁樣黎確保呢班「英國香港人」唔會好似d 腥港人咁，我相信對英國黎講係易接受好多

我認為，當時經歷過67暴動（1967年5月）嘅英國政府會擔心如果再公投會令親中份子再亂多次，加上佢地本身都唔太想繼續養住香港，所以拿拿林放咗香港俾中國，直接跳過咗個聯合國個決議提出嘅公投。（關於呢方面嘅資料如果大家對呢個話題有興建先再講。）

有興趣知，巴打可唔可以講？

生命滿希望

前路一齊創

所以咪講係以條約上寫明嘅界限街以南地區可以轉 而以北嘅bno holder有公投權囉

香港今日公投應該會自願回歸

公投係公投 但係係講緊有bno嘅人嘅公投

成班藍絲有份投 真係無乜信心

痴9線

咪撚on9啦，公投好易輸，香港好多垃圾傻閪大陸人。我當真係歸英嘅人多啲，你慌共產黨唔會做嘢？

另外，英撚大使館被人踩到上心口都敢怒不敢言，旨意英撚不如幫侵含撚好過

所以頭先有ching提出要有validation去證明佢係擁護英國法律 但個行政代價唔知要幾大

自
我指嘅大陸人係思想上

當然知道 但我提出呢點唔係只係向英國提出 而係同時拉攏作為聯合國大國而又一直好想踢走中國嘅美國

同埋現實黎講 美國除咗經濟撚到中國之外佢都唔會直接介入呢場戰爭 咁提出翻我上面講喺聯合國我地應有嘅權利絕對係翻盤嘅好機會

我唔係想同你口舌之爭，只係想集思廣益點樣present 成個package 去同大英祖國deal

你呢個plan 既意思即係要英國係界限街以南組織一個新「政府」，並且要駐守界限街以防有人抵疊
換句話講即係初期英國政府係要投資一筆錢先可以收番港島同九龍，呢筆錢包括係抽調人手過香港既安家費，同埋要安撫其他逆民既費用，仲有註港英軍既軍費
呢一切都可以睇下當年美國係伊拉克成立臨時政府既歷史

再配合你個立論︰「地方，語言，社會福利等等喺佢爛脫歐嘅情況下都係個問題。實際上，以英國依家嘅經濟狀況，我係覺得無乜可能。」
當解決左地方同語言，社會福利呢筆咁大既開支對硬脫歐既大英祖國黎講都會係一個硬傷
所以要佢咁樣黎接管番港島同九龍，同俾一百萬英國香港人移民番大英祖國一樣接近唔可能

所以我會覺得推動valid bno 平權，拎番right of abode / right of work 會更加有意思，而大英祖國亦應該會更容易去接受

唔可行
歸英會比bno平權難10倍
當年聯合國已經同意咗香港係中國領土問題，唔係殖民地問題， 所以冇得公投 亦都冇得獨立
另外中國就算出解放軍都唔會放棄比英國

萬一新界同界限街以北獨唔到呢？
冇咗新界點生存
點對得住各位手足

我明 都係集思緊 只係接受唔到你話唔理97後個講法

咁你點睇BOTc

04大西北牛支持你地
留得青山在啊

我明今次97 後出左好多力，唔可能唔理佢地
只係如果站在英國既立場，好難可以「公平」咁救佢地
1. 時間點問題，上面講過，97 71 後既香港已經唔係英國領土，所以好難可以係支那手上搶人番黎
1a. 而就算肯咁做，個時間點應該放邊？2019 年6 月12 日前出世既香港人？
2. 點樣決定佢地值唔值得救？睇佢地係咪雙非？但係今次運動好似都有d 雙非行到好前…
2a. 睇social history？老豆搵仔入面都見到好多狗曾經係黃絲…

恕我無能，我只係諗到先爭取十七萬valid bno 平權，再由佢地開公司請97 後 / 嫁娶97 後既手足

依家唔係我地要歸英 係中國宣布聲明無效 所以永久割讓嘅地方應該自動變翻做英國屬地

而殖民地個問題 你可以上網搵翻中國嗰陣嘅講法係好不知所謂 而且呢個係權利問題 喺依家全球排中嘅氣氛之下 我地更要以自由同人權之名去爭取

老實講 我都唔知 我只係投嗰個控制唔到
但呢個就係公投嘅好/壞處 亦都係民主社會嘅表現 少數服從多數 唔可取嘅就少 可取嘅就多

同埋頭先我都有講 可以分兩輪投票
一係獨唔獨 二係唔獨跟邊邊：中國 台灣定英國

俾你講中咗

我都係今日先知咩係botc

做左少少research
我覺得bno 平權既路線應該咁諗
首選︰BNO 直接轉BC
次選︰BNO 轉BOTC，咁樣變相轉BC，不過係impose 多d conditions，包括要有ILR 等等
最壞︰BNO 係申請visa (e.g. working visa) 有較低門檻

不過我既assumption 都仲係講緊現存既十七萬有效護照
一來可以控制人數，二來呢班先至真係對大英祖國有loyalty ge 人

Tg

但都係講緊bc要有citizenship botc只係英國政府嘅保護 因為純粹我本人而言我對居英嘅興趣唔大 只係想英國做翻佢應有嘅本份

咁當然可以兩邊做嘅

有得居英同喺英國搵工先係一切既重點呀ching

高汁Post請推

無人理

以平均每人有500,000港元計
一共會帶幾多錢去英國

大家去曬拖手仔

每人帶100,000條數都好可觀

推呀

五千億港元

我唔移民！
我唔走！
目的要推反中共惡魔，救全國人民

無人叫你移民喎師兄

前兩句只係序言
引出最後嗰一句

老老實實，你地班bno holder 可唔可以爭氣啲，搞咗咁耐先得五萬？

拿個無人島比香港人都好呀

另一樣強調,香港人是政治難民,不是窮人,香港人多多少少都有點錢,需不是話多到個個有2000萬,可以投資移民,但香港人絕不像中國大陸人那樣"支蛆",只貪求外國的各種福利.

個如果講投資移民班蛆點都會多錢啲 只不過黎人民質素問題

另外都係嗰樣 有部份人要嘅唔係居留權 而係英政府嘅保護

維權從來都係一步步黎

先有一批入左英藉

以英國人身份再爭取

癈老點會有？
我老豆老母當時都係CI
我60後就係BNO
97後又係無bno

所以，其實可以諗，單係有皇冠頭出地紙先有得投

份嘢冇寫幾時生效咩？一項政策一般都有生效日期。如果真係84年起跳，84～97年間仲會有港督？

試吓做咗第一步先

agreed
所以應該以十七萬valid BNO holders 黎做一個缺口

正如上面話 其實係直接篩走批親中份子
就算97嗰陣話有班人係對中國民主有幻想 想信到呢一刻都唔會有

第一步就係parliament 個petition
之後再lobby existing BNO holders 既平權

係84 而嗰13年係交接期 肥彭係黎做過渡架咋

冇所謂 救到香港就得

其實你呢個point 都錯得好離譜下

1. The Government of the People's Republic of China declares that to recover the Hong Kong area (including Hong Kong Island, Kowloon and the New Territories, hereinafter referred to as Hong Kong) is the common aspi- ration of the entire Chinese people, and that it has decided to resume the
exercise of sovereignty over Hong Kong with effect from 1 July 1997.
2. The Government of the United Kingdom declares that it will restore Hong Kong to the People's Republic of China with effect from 1 July 1997.

...

3 (12) The above-stated basic policies of the People's Republic of China regard- ing Hong Kong and the elaboration of them in Annex I to this Joint Declaration will be stipulated, in a Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region of the People's Republic of China, by the National People's Congress of the People's Republic of China, and they will remain unchanged for 50 years.

換言之即係由Basic Law ge enactment 起計五十年，而Basic Law 係係1997 年7 月1 日enact
所以係去到2047，而唔係你所聲稱既2035

而其實只有五十年效力既並唔係中英聯合聲明，而係由3(1)-3(11) 既權利

唉我呢啲新界97後出世既真係慘，睇住你地係到講，我仲要71後幾日出世，早產咪好

你睇清楚啲 佢係話香港移交日期係1/7 唔係聲明簽署日期 你自己再上網睇吓份聲明係幾時草擬同幾時簽（簽代表生效）
我地依家講緊嘅係聲明生效日期 唔係主權移交日期

五十年不變 馬照跑舞照跳係鄧小平講 唔係甚麼權力問題
That’s why大家都會有呢個死線喺度

唔會做安全兵 promise

我以一個律師既身份同你講你呢個理解係錯既

JD 簽署果日就生效呢個係岩既，但生效既係講緊入面既條款
包括我quote 出黎果三條，即係
1. 1997 71 支那就會拎番主權
2. 1997 71 英國就會將其於香港既主權交番俾大陸
3(1) - (11) 寫既係所有五十年不變既權利
3(12) 就係講緊3(1) - (11) 既權利要由一本基本法維持，並由基本法生效起維持五十年不變

權利 =/= 權力

走得一個得一個啦你都promise 唔到啲咩，冇野可以幫我地做

你估我咁提出黎係純粹打飛機？
就係想集思睇吓巴絲buy唔buy 睇吓會唔會有興趣一齊研究吓

唔係走得一個得一個嘅問題 係救到一個得一個嘅問題

好簡單舉個例子
你今日簽份租約，租期兩年，下年今日先交吉俾你
咁你係由今日起交租交到2021 年8 月23 日，定由2020 年8月24 日先入伙，租到2022 年？

而家JD 就係咁
1984 年簽，講1997 年7 月1 日會有份叫基本法既文件保障五十年不變
咁又點會係講緊1984 年起計五十年？

你咁講，現有有效 bno holder 嘅直接轉 bc 仲公平啦
我就點都唔割

屌
果時老豆老母無幫我整

就係講緊英國唔會承受到咁多政治難民一次過湧入丫嘛

你又啱 但中國唔係咁諗丫嘛
依家討論緊嘅呢啲嘢全部都係基於中國唔守信用而出理 你用翻法律去制衡中國有咩用？

只係想指出你對「五十年不變」既理解錯得好離譜

如果個立論點係支那唔會守信用，咁其實2034 定2047 都無分別
甚至乎其實2014 831 已經係破壞左tim

其實有兩個方面
一 係支那本身唔會守信用呢個相信大家都知
二 支那認為嘅deadline同香港普遍認為嘅deadline羊咗13年 呢樣嘢大家未必知 所以希望多啲人認清呢個事實

應該界限街以北嘅九龍都算係?

界限街以北係租借區黎

有好多人話bno唔係bc唔住係英國無權簽
大家可以用美國黑人平權嘅角度睇,黑人坐巴士白人嘅位
情況同bno認為自己係bc係類似,以行動表達一d法律上唔公平
另外一條英國公民抗命行動,當然要做好pr,唔好搞到蝗咁款
現時主要爭取係下議院討論返bno是否對得住香港人

不過而家又好彩 保守黨嘅邱吉爾爵士（Sir Winston Churchill ）果時堅決反對
如果唔係都冇50年不變了 國民黨敗走時香港直接GG

新界BNO
救得一個得一個

又唔係咁講 如果嗰陣已經開始咗談判可以香港名正言順回歸台灣

不過邊有咁多如果

邊有可能 直接俾中共打到變中國香港
同意邊有咁多如果

試吓搵個有BNO嘅去英國刻意逾期逗留然後告翻英政府點解我無BC會唔會仲實際

其實呢個話題要傾吓 如果傾得成可能會有新政治方向都未定

我 新界撚 又冇BNO
不過爆撐！！！！！

推左比英國先，不過搞到要割番比英國
共狗肯定話要打仗

點解係同共狗傾，係都同滿清政府傾
搵唔到債主債仔又何需還野

因為其實依家唔係英國錯 係中國自己話聲明無用 仲要唔只一次
只要食住呢個位 甚至推上國際法庭到時就睇邊個輸蝕

所以可以推左比英國先
舊屎點都唔會係香港人食

機場

因為係政權交替嘅問題 國民黨贏咗清政府所以佢當時有話語權 而之後共狗贏咗國民黨 所以英政府承認咗佢喺中國嘅主權

依家嘈個點就係 一開始提出嘅係國民黨 點解傾會係同共狗傾 佢地覺得於禮不乎所以唔承認英國同共狗傾嘅所有嘢 不過都只係佢自己嬲 乜都無做 又無人理

起碼要official俾佢地知 然後official要佢地回應先

無可能

無可能係指英國唔會咁做？

定係無可能割

唯一個可能係支爆

不過支爆左 都好難

無錯 其實起碼都要俾個理由英國主動介入先得 而唔係一直處於被動

一中各表，香港人都未表態
英國人就搵共匪傾

高汁po

如果係歸化呢?

係 所以就係用呢個機會俾我地攞翻投票權 將主權放翻喺界限街以北嘅BNO人手中 睇吓會唔會令香港有機會可以做進一步嘅發展 而唔係供血俾中國

某程度上 個界限街以北公投就係有機會歸化
因為上面有講到 個公投可以分兩輪：
是否支持獨立
承上 若反對 香港應歸於 英國 台灣 中國？
咁樣 真正俾翻香港人政治話語權

好撚慘

唔割, 但推

Push